外媒關注「中國遊客武器化」減少輸出遊客懲罰港台！！

環球網引述 Huffington Post 報道，中國出現「遊客武器化 (youker weaponization)」的現象，即把遊客當做國際政治戰場上的武器。環球網大篇幅引述文章的論點，對不友善的國家和地區，中國會刻意減少輸出遊客，令他們蒙受經濟損失，香港、台灣正是其中一例。

環時文章題為≪中國的遊客成為戰略資源 令周邊地區無可奈何≫，報道提及Huffington Post 的文章題目則為 China On The Way To Weaponizing Youkers的文章，原刊於今日亞洲新聞。

環球時報的文章大篇幅引述Huffington Post的文章觀點，2015 年出境中國游客接近 1.2 億人，,預計到 2020 年將增到 2 億人次。「中國游客就是戰略資源，肯定能夠充當武器。」所以多位中國官員承認，對與中國有矛盾的國家，中國政府會私下減少游客數量。

環時引述Huffington Post文章所指，台灣和香港的獨立及反中情緒，就導致今年 11 月，兩地大陸游客比去年各減少 30% 和 20%，似乎韓國成為中國這一戰術所針對的國家之一。由於該國部署「薩德」導彈防禦系統 (Terminal High Altitude Area Defense，THAAD) 及與日本簽署《軍事情報保護協定》，韓中關係緊張，於是中國減少了對韓國輸出遊客。

至於日本，報道指雖然該國現在似乎未有遊客減少跡象，但今後「可能會遭遇更大的倒霉，畢竟日本與中國的關係冰冷。」

新人海戰術

快點懲罰我

叫佢地去一帶一路D國家囉

on9 全世界都唔中意你中國
咁你係咪鎖國呀
學金仔呀笨
好多國家寧願唔賺你中國錢都唔想俾你d人黎搞污糟自己國家

快 d 狠狠咁懲罰日本啦，你懲罰佢我即刻再去呀。

明明輸出多啲先係懲罰
依家啲人顛倒是非黑白

快啲罰到我地跪係到啦

on9
咁咪叫佢地淨係去非洲囉記得叫佢地忍住唔好去日本韓國買電器化妝品

快點懲罰我！！！！！

之前去尖沙咀星光大道果頭已經少左好多大陸狗，好正好舒服
麻煩再少d

快啲懲罰我！快

係就全面禁止外遊啦

Youker

唔係武器咁簡單
班蝗係生化兵嚟

垃圾生物

大把國家想畀佢懲罰

係就快，唔好等下個禮拜

睇左港台=RTHK

Huff Post不嬲大愛底

真支爆預兆